{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]L’assureur italien a démenti lundi des informations sur une cession à Scor de sa filiale de réassurance vie aux Etats-Unis.[S2]« Suite aux rumeurs d’aujourd’hui sur la vente d’un actif de Generali aux Etats-Unis, la société tient à affirmer qu’aucun accord n’est intervenu », a déclaré dans un communiqué Giulio Benedetti, porte-parole du groupe.[S3]Le processus de vente se poursuit, a-t-il ajouté.",
      "question": "Qu'a démenti Generali concernant sa filiale Generali USA ?",
      "answer": "Generali a démenti des informations sur une cession à Scor de sa filiale de réassurance vie aux États-Unis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La famille Klein, propriétaire de 47% du distributeur d'électroménager Via Varejo, entend vendre sur le marché environ un tiers de ses parts, ce qui pourrait lui rapporter jusqu'à 2 milliards de reais (765 millions d’euros), rapporte le quotidien Valor Economico .[S2]Companhia Brasileira de Distribuicao, (CBD), contrôlé par Casino, détient une participation de 52,4%.",
      "question": "Quel est le montant potentiel que la famille Klein pourrait obtenir en vendant une partie de ses actions dans Via Varejo ?",
      "answer": "La famille Klein pourrait obtenir jusqu'à 2 milliards de reais (765 millions d'euros) en vendant une partie de ses actions dans Via Varejo."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } On Friday, the Fund for the orderly reorganisation of the banking system (FROB) gave final approval for Banco CEISS, the firm born of the merger of Caja España and Caja Duero, to be acquired by Unicaja.[S2]Caja España Fondos, which absorbed Gesduero, an affiliate of Caja Duero, and which had assets of EUR2.157bn as of the end of April, will merge with Unigest, the affiliate of Unicaja, with EUR1.918bn, Funds People reports.[S3]Overall, the new entity will thus have EUR4.057bn in assets, displacing Bestinver (EUR3.917bn) from tenth place in the rankings of Spanish asset management firms.",
      "question": "Quel est le montant total des actifs de la nouvelle entité créée par la fusion de Unicaja et Caja España ?",
      "answer": "Le montant total des actifs de la nouvelle entité est de 4,057 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The US-based asset management boutique Big Sur Partners has recruited Gabriel Politzer, former managing director of JP Morgan, as head of asset management.[S2]He will also be chief strategy officer and will oversee risk management and investment process for the investment platform.[S3]Big Sur Partners, founded in 2007 by two former JP Morgan and Deutsche Bank employees, Ignaci Pakciarz and Rafael Iribarren, is based in Miami, Florida, USA.",
      "question": "Qui a été recruté par Big Sur Partners et quelles sont ses nouvelles fonctions ?",
      "answer": "Gabriel Politzer, ancien directeur général de JP Morgan, a été recruté par Big Sur Partners en tant que chef du gestionnaire de patrimoine, directeur stratégique et responsable de la gestion des risques et du processus d'investissement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The asset management firm Ashburton, based in Jersey, will soon be launching an African equity fund in UCITS format, which will be the first in a series of UCITS-compliant funds offered by the asset management firm, Citywire reports.The Ashburton Africa Equity Opportunities fund, which will be launched by the end of the month, will be the first fund from the firm to be domiciled in Luxembourg.The firm, which had previously been specialised in offshore products, would like to set up a new platform, in the form of an umbrella fund domiciled in Luxembourg, aimed at international clients, including clients outside Europe.",
      "question": "Quel est le nom du premier fonds UCITS lancé par Ashburton ?",
      "answer": "Le nom du premier fonds UCITS lancé par Ashburton est le Ashburton Africa Equity Opportunities."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Some of the world’s largest hedge funds are betting on the Greek banking sector, the Financial Times reports.[S2]Farallon Capital, York Capital Management, QVT Financial and Dromeus will participate in recapitalising banks in the country.[S3]They are expected to participate in a capital increase of EUR550m planned for next month by Alph Bank, the second-largest lender in the country.",
      "question": "Quels fonds spéculatifs ont annoncé leur participation à un plan de recapitalisation des banques grecques ?",
      "answer": "Farallon Capital, York Capital Management, QVT Financial et Dromeus ont annoncé leur participation à un plan de recapitalisation des banques grecques."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The family offices Oppenheim Vermögenstreuhand and Wilhelm von Finck Deutsche Family Office, both affiliates of Deutsche Bank, have decided to merge to form a single entity entitled Deutsche Oppenheim Family Office, the website Das Investment reports.The new firm of the Deutsche Bank group will continue to be positioned on the activities of the two merged entities, namely traditional wealth management for the unit succeeding Wilhelm von Finck, and management of illiquid assets at Oppenheim Vermögenstreuhand.",
      "question": "Quel est le nom de la nouvelle entité créée par la fusion des activités des offices familiaux de Deutsche Bank ?",
      "answer": "La nouvelle entité s'appelle Deutsche Oppenheim Family Office."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The British tax authorities on 9 May launched a vast international investigation with their Australian and US counterparts, after receiving confidential information on offshore companies created by businesses or individuals to avoid taxes.[S2]The government has 400 gigabytes of data, which will help them to track parties who have concealed assets offshore.[S3]“The message is simple: if you engage in tax evasion, we will come after you,” the British finance minister, George Osborne, warns in a statement.[S4]The British government has invested hundreds of millions of pounds into combatting tax evasion, at home and abroad.[S5]These data represent a new weapon in the arsenal of the British financial regulators.[S6]According to the Guardian newspaper, the data provided to the authorities may in part be the same as those which were recently unveiled at an inernational press conference by the International Consortium of Investigative Journalists (ICIJ), inclulding confidential information on thousands of offshore companies.[S7]The 400 gigabytes of data are probably the largest leak of its kind ever to the British financial authorities, the press notes.[S8]They reveal the extensive use by rich individuals and businesses of complex offshore structures in order to conceal assets in various countries, including Singapore, the Virgin, Cayman and Cook Islands, the British Treasury says in its statement.[S9]The data are still being analysed, but the British tax authorities have already discovered that at least 100 people have benefited from these structures.[S10]Some have already been identified and are being investigated, according to the same source.[S11]The British tax authorities will also focus on the names of more than 200 accountants, lawyers and tax advisers who helped to set up these structures.[S12]British citizens who have used them will have to regularize their situation themselves, in default of which, the tax authorities warn, they will be exposed to legal action or very high financial penalties.[S13]Their identities may also be made public.[S14]The joint investigation by the British, Australian and US tax authorities may be the beginning of one of the largest tax investigations in history, the ICIJ notes on its website.",
      "question": "Quel est le principal objectif de l'enquête menée par les autorités fiscales britanniques, australiennes et américaines ?",
      "answer": "Le principal objectif de l'enquête est de lutter contre l'évasion fiscale en identifiant les individus et entreprises qui utilisent des sociétés offshore pour cacher des actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The bond specialist Bill Gross has reduced the cash positions of his flagship portfolio, the Pimco GIS Total Return Bond fund, whose assets under management total USD292bn, to 3%, from 8% as of the end of March, Citywire reports.[S2]The manager has also reduced his exposure to investment grade credit from 9% at the end of March to 7%.Gross has increased his exposure to Treasuries, from 28% in February to 33% as of the end of March, and 39% as of the end of April.[S3]Gross has also redeployed liquidity from MBS and emerging market debt.[S4]Exposure to MBS now totals 34%, compared with 1% as of the end of March, while emerging market debt accounts for 8%, compared with 1% at the end of March.",
      "question": "Quel est le pourcentage d'exposition de Bill Gross aux obligations d'État (Treasuries) à la fin du mois d'avril selon l'article ?",
      "answer": "À la fin du mois d'avril, l'exposition de Bill Gross aux obligations d'État est de 39%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } A proposed financial transaction tax (FTT) is continuing to come in for criticism from all sides, both on the continent and in the United Kingdom, where before the weekend prime minister David Cameron again raised a red flag over the proposals, claiming that they are a bad idea and cannot work unless applied through the world.Similar noises came from the eleven European countries participating in the project.[S2]The FTT is not a priority question, the German finance minister, Wolfgang Schäuble, claimed on 9 May.[S3]“We are just starting talks.[S4]This is not a major concern, to be very honest,” Schäuble said in response to a question on the subject of the financial transaction tax.“This year, next year … it’s not a major problem,” he claimed.[S5]Germany and ten other countries in January agreed to create a financial transaction tax which could be introduced from January 2014.The statement comes at a time when the German business leadership has stepped into the breach to denounce the proposed FTT at the publication of a study by the Deutsches Aktieninstitut (DAI).[S6]According to the organisation, representing publicly-traded companies and investors, the estimated cost of the FTT for 24 major German companies would range from EUR600m to EUR1.5bn.[S7]“Politicians are clearly now aware of the damage which the FTT Would cause to businesses in the real economy,” the president of DAI, Christine Bortenlänger, says.Last week, directors at Dexia also discussed the FTT at a general shareholders’ meeting for the group.[S8]The French-Belgian bank, which lost another EUR300m in first quarter, pointed out that its future results would depend on external events, including the government debt crisis and the introduction of the FTT.[S9]If the tax were introduced, it would have cost Dexia EUR574m last year.[S10]“We can’t absorb that.[S11]And if Dexia were more active on financial markets, that would have an impact of EUR700m, or more,” said Robert de Metz, chairman of the board of directors at Dexia, at the general shareholders’ meeting.[S12]He claims that the tax should not be introduced in its current form, which is the minimal position of many professionals.",
      "question": "Quel est le principal argument contre l'introduction d'une taxe sur les transactions financières (FTT) selon les informations fournies ?",
      "answer": "Le principal argument contre l'introduction de la FTT est qu'elle pourrait causer des dommages significatifs aux entreprises, avec des coûts estimés entre 600 millions et 1,5 milliard d'euros pour 24 grandes entreprises allemandes, et que l'impact serait trop lourd à supporter pour certaines institutions comme Dexia."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans une interview au Handelsblatt, le nouveau premier ministre du Liechtenstein, Adrian Hasler, indique qu’il serait irréaliste d’affirmer qu’un petit pays comme la Principauté a les moyens de refuser par principe de discuter avec l’UE d’un élargissement de l’échange d’informations fiscales et bancaires.[S2]Mais le chef du gouvernement pose des conditions.[S3]Il souhaite notamment que soit trouvée une solution permettant aux clients dont les avoirs ont échappé jusqu’à présent à l’impôt de rentrer dans la légalité avec des redressements à un barème préférentiel et sans encourir de peine sur le plan judiciaire, sur le modèle de l’accord qui a déjà été conclu entre Vaduz et Londres.",
      "question": "Quel est le point principal du discours du premier ministre du Liechtenstein sur la fiscalité ?",
      "answer": "Le premier ministre du Liechtenstein, Adrian Hasler, affirme qu'il est irréaliste de refuser de discuter avec l'UE sur l'échange d'informations fiscales, mais il souhaite une solution permettant aux clients ayant échappé à l'impôt de se régulariser sans peine judiciaire, comme un accord avec Londres."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Martin Wheatley, directeur général de la Financial Conduct Authority, confie au Financial Times que le Libor pourrait être remplacé dès l’an prochain par un double système de sondage auprès des intervenants et d’indices basés sur les transactions effectives.[S2]Un système permettant une continuité avant de songer à un nouvel indice lié plus étroitement à des données objectives.[S3]Mais cela pourrait susciter l’opposition du régulateur américain, la CFTC, dont le patron Gary Gensler appelle à une transition immédiate vers une référence aux transactions.",
      "question": "Quel système pourrait remplacer le Libor selon l'article ?",
      "answer": "Le Libor pourrait être remplacé par un double système de sondage auprès des intervenants et d'indices basés sur les transactions effectives."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Brevan Howard Asset Management vient de recruter Peter Blandford, l’ancien patron du négoce des gilts chez Jefferies, selon plusieurs sources anglo-saxonnes.Peter Blandford, qui a quitté la banque américaine en février dernier après y être resté pendant deux ans, a rejoint Brevan Howard la semaine dernière en tant qu’associé.[S2]Brevan Howard, dont les actifs sous gestion s'élèvent à quelque 37 milliards de dollars, serait par ailleurs nostalgique de la City et à la recherche de locaux dans le quartier des hedge funds, après avoir quitté la capitale britannique pour s’installer à Genève.",
      "question": "Quel est le nom de la personne recrutée par Brevan Howard Asset Management et quelle était sa fonction précédente ?",
      "answer": "Peter Blandford, ancien patron du négoce des gilts chez Jefferies, a été recruté par Brevan Howard Asset Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe de private equity Warburg Pincus a annoncé le 10 mai le bouclage d’une levée de fonds de 11,2 milliards de dollars pour son onzième fonds, Warburg Pincus Private Equity XI.[S2]Un montant record toutefois légèrement inférieur à un objectif initial de 12 milliards de dollars.[S3]Parmi les investisseurs dans le nouveau fonds figurent notamment des fonds de pension, des fonds souverains, des compagnies d’assurances ainsi que des clients fortunés dont un «nombre significatif» ne sont pas basés aux Etats-Unis, précise un communiqué.En 2012, le groupe, dont les actifs sous gestion s'élèvent à plus de 40 milliards de dollars, a investi 2,3 milliards de dollars dans 28 sociétés, tout en restituant parallèlement 6,2 milliards de dollars à ses investisseurs.[S4]Au premier trimestre 2013, Warburg Pincus a encore restitué 3 milliards de dollars.",
      "question": "Quel montant a été levé par Warburg Pincus pour son onzième fonds ?",
      "answer": "Warburg Pincus a bouclé une levée de fonds de 11,2 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Irish Competition Authority en Irlande a approuvé l’acquisition par BlackRock de l’activité ETF de Credit Suisse après une enquête initiale de deux mois.[S2]Le régulateur estime que l’opération ne va pas conduire à une réduction de la concurrence dans le pays.",
      "question": "Quel régulateur a approuvé l'acquisition par BlackRock de l'activité ETF de Credit Suisse ?",
      "answer": "Le régulateur irlandais, l'Irish Competition Authority, a approuvé l'acquisition par BlackRock de l'activité ETF de Credit Suisse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les family offices Oppenheim Vermögenstreuhand et Wilhelm von Finck Deutsche Family Office, tous deux filiales de la Deutsche Bank, ont décidé de se rapprocher pour former une seule entité dénommée Deusche Oppenheim Family Office, rapporte le site Das Investment.La nouvelle société du groupe Deutsche Bank reste positionnée sur les activités des deux entités regroupées, à savoir la gestion de patrimoine classique pour le pôle issu de Wilhelm von Finck, la gestion des patrimones illiquides pour Oppenheim Vermögenstreuhand.",
      "question": "Quel est le nom de l'entité créée par la fusion des activités de family office de la Deutsche Bank ?",
      "answer": "L'entité créée s'appelle Deutsche Oppenheim Family Office."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Interrogé par L’Agefi sur le marché actions de la zone euro, Christophe Besson, directeur des gestions chez CM-CIC Asset Management, note que depuis fin 2009, l’indice anglais progresse de +38% et l’indice américain de+ 44%, quand les valeurs de la zone euro déclinent de 7%.[S2]Le marché actions de la zone euro n’a pas salué les efforts de gestion des entreprises, ce qui s’est pourtant concrétisé sur les spreads «corporate» et pour d’autres marchés, a indiqué Christophe Besson.[S3]Par ailleurs croissance économique locale et progression des résultats des entreprises sont de moins en moins corrélées, a t-il ajouté.",
      "question": "Quel est le point de vue de Christophe Besson sur le marché actions de la zone euro ?",
      "answer": "Christophe Besson estime que le marché actions de la zone euro n’a pas reconnu les efforts des entreprises, contrairement aux marchés anglais et américains."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds souverain norvégien a décidé de réduire significativement son exposition aux obligations indexées sur l’inflation en raison de l'étroitesse de ce marché, rapporte le Financial Times.Le fonds, qui affichait un encours d’obligations indexées de 95,7 milliards de couronnes norvégiennes en juin 2012, l’a ramené à un peu plus de 42 milliards à la fin de 2012 pour le faire tomber à 26,1 milliards de couronnes au terme du premier trimestre.[S2]Les perspectives d’inflation ont diminué aux Etats-Unis et en Europe où les inquiétudes sur les risques dé déflation ont pris le dessus.",
      "question": "Pourquoi le fonds souverain norvégien a-t-il réduit son exposition aux obligations indexées sur l'inflation ?",
      "answer": "Le fonds souverain norvégien a réduit son exposition aux obligations indexées sur l'inflation en raison de l'étroitesse du marché et de la diminution des perspectives d'inflation aux États-Unis et en Europe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La boutique de gestion américaine Big Sur Partners a recruté Gabriel Politzer, ancien managing director de JP Morgan, au poste de head of asset management.[S2]Il sera également chief strategy officer et devra superviser la gestion du risque et le processus d’investissement de la plateforme d’investissement.[S3]Crée en 2007 par deux anciens de JP Morgan et Deutsche Bank, Ignacio Pakciarz et Rafael Iribarren, Big Sur Partners est basée à Miami aux Etats-Unis.",
      "question": "Qui a été recruté par Big Sur Partners et quelle est sa nouvelle fonction ?",
      "answer": "Gabriel Politzer, ancien managing director de JP Morgan, a été recruté par Big Sur Partners en tant que head of asset management, chief strategy officer, et devra superviser la gestion du risque et le processus d’investissement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le hedge fund Lucidus Capital Partners vient de recruter Anatoly Nakum en qualité de gérant spécialisé sur la dette corporate, rapporte l’agence Bloomberg.[S2]L’ancien co-responsable chez UBS du négoce sur la dette pour la région Amérique du Nord a pris en charge une stratégie crédit long/short avec William Gaberlavage.[S3]Les actifs sous gestion de Lucidus, qui appartient à Caxton Associates, s'élèvent en notionnel à 1,5 milliard de dollars.",
      "question": "Qui a rejoint Lucidus Capital Partners et quelle est sa fonction ?",
      "answer": "Anatoly Nakum, ancien co-responsable chez UBS du négoce sur la dette pour la région Amérique du Nord, a rejoint Lucidus Capital Partners en tant que gérant spécialisé sur la dette corporate."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe Morningstar a annoncé la nomination de Daniel Needham au poste de global chief invetment officer de Morningstar Investment Management et managing director de Morningstar Investment Management Europe.Daniel Needham occupait précédemment les fonctions de managing director et chief investment officer de Morningstar Investment Management pour la région Asie-Pacifique.[S2]Daniel Needham va continuer à piloter cette région en attendant la nomination d’un successeur.Actuellement basé en Australie, Daniel Needham devrait s’installer à Londres dans les prochains mois pour ensuite partager son emploi du temps entre la City, Chicago et Sydney.A fin mars 2012, les actifs conseillés et gérés par Morningstar Investment Management s'élevaient à 157 milliards de dollars.",
      "question": "Quel poste Daniel Needham a-t-il été nommé au sein de Morningstar Investment Management ?",
      "answer": "Daniel Needham a été nommé global chief investment officer de Morningstar Investment Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gestionnaire American Century Investments de Kansas City a annoncé qu’au 31 mai ses fonds à horizon Lifestrong Portfolios (7,6 milliards de dollars au 31 mars) abandonneront le nom (utilisé depuis 2006) de la fondation Lifestrong animée par Lance Armstrong pour prendre celui de One Choice Portfolios.D’autre part, American Century crée des parts R6 destinées aux plans d’épargne-retraite pour 42 mutual funds à horizon.[S2]Ces parts seront assorti du taux de frais sur encours le plus bas de toutes les classes de parts.",
      "question": "Pourquoi American Century Investments a-t-elle changé le nom de ses fonds Lifestrong Portfolios ?",
      "answer": "American Century Investments a changé le nom de ses fonds Lifestrong Portfolios en raison de l'affaire Lance Armstrong."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Banque centrale européenne (BCE) pourrait ramener le taux d’intérêt de sa facilité de dépôt en dessous de zéro, son niveau actuel, afin de soutenir l’activité économique, a déclaré Ignazio Visco, l’un des membres du conseil des gouverneurs de la BCE, cité par la chaîne de télévision CNBC.[S2]«Nous pensons que ce serait efficace, que l'économie est prête actuellement à l’encaisser.[S3]Techniquement, nous sommes équipés et prêts à intervenir.[S4]Des conséquences involontaires sont possibles, nous savons que nous devons travailler là -dessus et nous savons comment travailler là -dessus», a-t-il ajouté.",
      "question": "Quel est le principal sujet abordé dans l'article concernant la Banque centrale européenne ?",
      "answer": "L'article traite de la possibilité pour la Banque centrale européenne de baisser son taux de dépôt en dessous de zéro afin de soutenir l'activité économique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le rendement à l’adjudication des emprunts à trois ans de l’Italie est revenu à son plus bas niveau depuis janvier, illustrant le regain d’appétit des investisseurs pour la dette publique italienne.[S2]Le Trésor a émis 8 milliards de titres lors des adjudications de lundi, soit le haut de la fourchette indicative.[S3]L’Italie a émis pour trois milliards d’euros de titres à trois ans avec un rendement moyen de 1,92%, contre 2,29% lors d’une opération comparable il y a un mois.",
      "question": "Quel a été le rendement moyen des emprunts à trois ans de l'Italie lors de l'adjudication mentionnée dans l'article ?",
      "answer": "Le rendement moyen des emprunts à trois ans de l'Italie a été de 1,92%. "
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pékin pourrait décider officiellement très prochainement de doubler la banque de fluctuation autorisée de la devise chinoise à plus ou moins 2%, indique le Shanghai Securities News qui ne cite pas de source.[S2]La PBOC a fixé le niveau du yuan ce matin à un nouveau record et cherche à faire converger le taux de change de référence avec celui déterminé sur les marchés.",
      "question": "Quel est le changement prévu concernant la bande de fluctuation du yuan selon l'article ?",
      "answer": "Pékin pourrait doubler la bande de fluctuation autorisée du yuan à plus ou moins 2%."
    }
  ]
}